{
    "question": "contoh teks eksposisi mandiri pangan dan teknologi tepat guna selain di buku siswa b. indonesia selain buku siswa kurikulum 2013",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Teknologi tepat guna\u00a0adalah\u00a0teknologi\u00a0yang dirancang bagi suatu masyarakat tertentu agar dapat disesuaikan dengan aspek-aspek lingkungan, keetisan, kebudayaan, sosial, politik, dan ekonomi masyarakat yang bersangkutan.Teknologi tepat guna diciptakan untuk mempercepat waktu dalam mengerjakan sesuatu. Dari tujuan yang dikehendaki, teknologi tepat guna haruslah menerapkan metode yang hemat sumber daya, mudah dirawat, dan berdampak polutif minimalis dibandingkan dengan teknologi arus utama, yang pada umumnya beremisi banyak limbah dan mencemari lingkungan.\u00a0Untuk memperkenalkan\u00a0teknologi tepat guna\u00a0perlu disesuaikan dengan kebutuhan, yaitu kebutuhan yang berorientasi kepada keadaan lingkungan geografis atau propesi kehidupan masyarakat yang bersangkutan.Teknologi\u00a0yang demikian itu merupakan barang baru bagi masyarakat dan perlu dimanfaatkan dan diketahui oleh masyarakat tentang nilai dan kegunaannya.Teknologi\u00a0tersebut merupakan faktor ekstern dan diperkenalkan dengan maksud agar masyarakat\u00a0yang bersangkutan dapat merubah kebiasaan tradisional dalam proses pembangunan atau peningkatan kesejahteraan masyarakat.<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0Sekarang ini, teknologi tepat guna sudah mulai dikenal oleh masyarakat. Teknologi tepat guna yang hemat dan sangat bermanfaat ini sekarang banyak dijumpai di desa maupun kota. TTG ini biasa digunakan pada pabrik-pabrik industri.Penerapan TTG juga harus mempertimbangkan keadaan alam sekitar. Dapat diartikan bahwa\u00a0dampak lingkungan\u00a0yang disebabkan penerapan Teknologi Tepat Guna (TTG) harus lebih kecil dibandingkan pemakaian teknologi tradisional maupun teknologi maju. Dengan demikian manfaat dari teknologi tepat guna itu dapat dirasakan oleh masyarakat tersebut. Sebagai mana manfaat dari teknologi tepat guna adalah dapat memenuhi kebutuhan masyarakat yang makin hari makin meningkat, tentu hal itu di barengi dengan kemampuan masyarakatnya yang mampu mengoperasionalkan dan memanfaatkan TTG tersebut. Selain itu TTG juga bermanfaat untuk meningkatkan kesejahteraan masyarakat melalui pemenuhan kebutuhannya, pemecahan masalahnya dan penambahan hasil produksi yang makin meningkat dari biasanya.\u00a0Teknologi\u00a0tersebut relatif mudah dipahami mekanismenya, mudah dipelihara dan mudah diterapkan dalam kehidupan sehari-hari. Masuknyateknologi\u00a0baru tidak akan membebani masyarakat baik mental (ketidakmampuan skill) maupun materiil (dapat menimbulkan beban biaya yang tidak mampu dipenuhi masyarakat).<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0Di Indonesia, teknologi tepat guna masih banyak yang buatan luar negeri. Padahal kalau Indonesia mau, Indonesia dapat membuat TTG yang dapat menyaingi produk-produk dari luar negeri.\u00a0\u00a0Hanya saja masyarakat Indonesia banyak yang malas dan tidak mau berusaha.\u00a0Teknologi Tepat Guna merupakan teknologi yang telah dikembangkan secara tradisional\u00a0dan proses pengenalannya banyak ditentukan oleh keadaan lingkungan dan mata pencaharian pokok masyarakat setempat.Sebelum menggunakan TTG, terlebih dahulu kita lakukan penerapan dari\u00a0\u00a0TTG tersebut kepada masyarakat. Dengan adanya penerapan ini di harapkan masyarakatnya berubah dan mengerti tentang manfaat TTG dan mampu menggunakan TTG tersebut dengan sebaik mungki. Sehingga penggunaa dari TTG tersebut bermanfaat bagi masyarakat, yaitu dapat memenuhi kebutuhan individu atau masyarakat\u00a0\u00a0karena kebutuhan masyarakat semakin hari semakin meningkat.Teknologi tepat guna apabila dimanfaatkan dengan baik maka akan memeperoleh hasil yang bermanfaat untuk memenuhi kebutuhan masyarakat.\u00a0</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-146",
            "question": "Contoh teks eksplanasi \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ciri-ciri Teks Eksplanasi:<br>\n1. Strukturnya terdiri atas: pernyataan umum, deretan penjelas, dan interpretasi.<br>\nPernyataan umum merupakan gambaran awal tentang apa yang disampaikan \ndengan pernyataan yang bersifat umum. Deretan penjelasan (eksplanasi) \nmerupakan inti penjelasan apa yang disampaikan. Sementara itu, \ninterpretasi yang berisi pandangan atau simpulan penulis bersifat \nopsional, boleh ada atau boleh juga tidak ada.<br>\n2. Memuat informasi berdasarkan fakta (faktual)<br>\n3. Faktualnya memuat informasi yang bersifat keilmuan (misal: sains).<br>\nContohnya teks ekplanasi yg sya ketahui:<br><span><br>Banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu \nkawasan yang banyak dialiri oleh aliran sungai. Secara sederhana banjir \ndapat didefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga \nmenutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, \nbanjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu\n pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus \nhidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan\n Bumi  dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat \nperesapan air ke dalam tanah.<br><br>\nAir hujan sampai di permukaan Bumi dan mengalir di permukaan Bumi, \nbergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur sungai. Alur-alur \nsungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di suatu kawasan, bisa \ndaerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi pantai \nketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi \ndaerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat \ndi daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan \npotongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak \nbatu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air\n sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif \nsedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal \nyang dominan oleh aliran air sungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung,\n atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya \nberbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah \nhorizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di \ndasar alur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. \nBila debit air meningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan \nsungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak melewati tebing \nsungai dan keluar dari alur sungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan\n bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah \ndibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \n\u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan  alur terdapat \ndataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap, \nsehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi \npengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang \nmenghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi \nendapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br>\nDari penjelasan di atas dapat disimpulkan bahwa banjir adalah peristiwa \nyang terjadi ketika aliran air yang berlebihan merendam daratan. Banjir \njuga dapat terjadi di sungai, ketika alirannya melebihi kapasitas \nsaluran air, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu merendam dan \nmerusak jalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan bawah \ntanah, dan kanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan \ndampak lain dari terjadinya banjir.<br><br>smoga jawabannya membantu :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-bahasa-teks-eksplanasi-tentang-gunung-meletus-283",
            "question": "Ciri bahasa teks eksplanasi tentang gunung meletus \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klu tuk bahasa ya:<br>- bahasa baku<br>- bahasa ilmiah\u00a0<br>- rujukan kata,penambahan kata, &amp; kata\u00a0konjungsi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-14-contoh-kalimat-majemuk-setara-tentang-teknologi-tepat-720",
            "question": "Sebutkan 14 contoh kalimat majemuk setara tentang teknologi tepat guna",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>teknologi pemurnian garam sederhana sangat membantu para nelayan dan dapat meningkatkan produksi garam</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "saat ini penggunaan internet sangat lancar dikota sedangkan didesa semaking terasa tertinggal<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-kalimat-majemuk-setara-tentang-teknologi-tepat-guna-782",
            "question": "Sebutkan kalimat majemuk setara tentang teknologi tepat guna",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelompok diskusi teknologi tepat guna segera membuat laporan setelah melakukan penelitian",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>teknologi pemurnian garam sederhana sangat membantu para nelayan dan dapat meningkatkan produksi garam \" </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-di-maksud-teks-eksplanasi-dan-teks-eksposisi-859",
            "question": "Apakah yang di maksud Teks EKSPLANASI dan Teks EKSPOSISI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Eksposisi</em></strong><span>\u00a0adalah salah satu jenis pengembangan\u00a0</span>paragraf<span>\u00a0dalam\u00a0</span>penulisan<span>\u00a0yang dimana isinya ditulis dengan tujuan untuk menjelaskan atau memberikan pengertian dengan gaya penulisan yang singkat, akurat, dan padat.<br></span>Contoh-contoh tulisan eksposisi adalah\u00a0berita<span>\u00a0di koran dan petunjuk penggunaan.<br></span><br><span><strong><em>Eksplanasi</em></strong><br></span>\u00a0\u00a0<span>Eksplanasi, yaitu menjelaskan atau memberikan pemahaman tentang fenomena yang termasuk ke dalam ruang lingkup pembahasannya.\u00a0</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "waktu-kejadian-dalam-novel-laskar-pelangi-978",
            "question": "Waktu kejadian dalam Novel Laskar Pelangi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "HUJAN MAU REDA ATAU GERIMIS<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-nama-pengarang-novel-salah-asuhan-255",
            "question": "Siapa nama pengarang novel salah asuhan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nama pengarang = abdoel moesis",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pengarang novel salah asuhan adalah Abdoel moeis..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-apakah-kalimat-majemuk-setara-di-bentuk-357",
            "question": "Dengan apakah kalimat majemuk setara di bentuk ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalimat majemuk setara, yaitu:<br>1. Setara penggabungan:<em>dan, lalu, lagi</em> (S P O S P)<br>2. Setara memilih:<em>atau</em> (S P K P K)<br>3. Setara pertentangan:<em>tetapi, melainkan, sedangkan</em> (S P S P)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ulasan-ttg-karya-seni-nusantara-buru2-nih-sbk-164",
            "question": "Ulasan ttg karya seni nusantara, buru2 nih.. SBK",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pengertian dari seni Nusantara<br>adalah beragam bentuk kesenian<br>yang tumbuh dan berkembang di<br>masing-masing daerah yang ada di<br>seluruh wilayah Indonesia. Ragam<br>bentuk kesenian Nusantara tumbuh<br>sebagai hasil olah budaya<br>masyarakat yang hidup disuatu<br>wilayah sesuai dengan adat istiadat<br>dan kondisi lingkungannya. Dari<br>sekian banyak bentuk kesenian yang<br>berkembang, salah satunya adalah<br><span>bentuk karya seni rupa.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-kalimat-yang-berhubungan-dengan-teknologi-tepat-guna-deng-384",
            "question": "Buatlah kalimat yang berhubungan dengan teknologi tepat guna dengan menggunakan konjungsi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dengan menggunakan alat atau bahan\u00a0 ini kamu bisa menghemat energi dan membuatmu menjadi nyaman.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "untuk pencukupan pupuk,kotoran ternak kambing dan sapi menjadi piaraannya dapat dimanfaatkan untuk pupuk alami <br><br>pak roni membeli pengupas sayuran bukan untul pak rni tetapi untuk dijual <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}